【太空垃圾遺禍】天降「中國衞星碎片」幾乎砸中老撾僧人 97年也曾有太空垃圾擊中人

老撾一名僧人幾乎遭從天而降的太空垃圾砸中，當地居民相信，這塊金屬片是來自中國的人造衞星。
事發於接近泰國和柬埔寨邊境的老撾占巴塞省（Champasak），一塊估計是人造衞星脫落的金屬片，差點擊中一群身穿橙色長袍的僧侶。僧侶避過一劫後拿着金屬片拍照，當地傳媒指，碎片相信來自中國。
若然屬實，今次也並非中國太空垃圾首次墜落地球，去年4月太空實驗室「天宮一號」失控墜毀，不過中國官方聲稱大部份組件在進入大氣層時已被燒毀，不影響地表安全。
被太空垃圾擊中的機率雖然很小，但也不無機會。1997年，就有首宗太空垃圾擊中人的案例，當年美國俄克拉何馬州一名女子在公園散步時，遭一罐如飲品空罐般重的金屬片擊中肩膀，當年金屬片交由塔爾薩大學（University of Tulsa）地球科學系分析，當時認為屬美國太空總署物料，後來進一步分析相信，它來自三角洲2號運載火箭（Delta II rocket）的燃料缸，1996年曾搭載一枚空軍衞星上太空。
英國《每日鏡報》

天礙震星

推

有無數學家計幾多份之幾先中到?

2份之1
一係中一係唔中

大數學家

你話上面有中文字 都叫做有啲理由
乜線索都冇咁樣開名好似過份啲